「張藝謀已死！」影評人狠批《長城》遭片商警告

史詩魔幻電影《長城》將於2017年賀歲檔期在台上映，集結好萊塢巨星麥特戴蒙和威廉達佛，以及劉德華、張涵予、鹿晗、彭于晏、林更新等一線演員，眾星雲集之下，影迷對該片期待度也頗高，只是有大陸影評人在觀賞過後大失所望，在微博上留下「張藝謀已死」的評論，遭到片商發送警告函。

大陸影評人微博號「褻瀆電影」16日發出「張藝謀已死！」的微博，並貼出惡搞版的《長城》電影海報，此舉遭到片商「樂視影業」警告，對方指他「故意人身攻擊，近乎於誹謗及詛咒，手段低劣！」除了要他刪除所有「詆毀張藝謀導演的文章」之外，也要求他刊登道歉文章並保留30日，否則片商將追究法律責任。

對於片商發出警告，「褻瀆電影」隨後發出長文解釋，自己所說的評論並沒有詛咒張藝謀的意思，「就是覺得他的藝術生涯差不多完了」，他認為張藝謀雖拍過《紅高粱》、《活著》等經典好片，但「這幾年拍的片子就沒有不讓人失望的。」以故事敘線、人物塑造、打鬥場景設計等幾點發表看法，他認為在《長》片中，張藝謀的敘事能力「就像個三流的新手」，動作戲分也毫無看點。

令「褻瀆電影」失望的是，過去張藝謀的電影有濃厚的東方色彩，但這次幾乎是按照好萊塢「爽片」模式拍攝，孔明燈、盔甲、長城等符號代替，「不是用故事來傳達東方的傳統價值觀，就只有符號。」不過最後他還是祝福《長城》票房長紅，並「期待張藝謀導演早日重回創作巔峰。」

景甜，全部都係景甜

大陸版魔戒

完全唔知乜鳩嚟
個故事單一
大堆頭cg
中國人講英文

張藝謀一早已死啦

死撚外啦強國版power ranger同lotr比

樂視幾時死

持平啲講呢樣又冇得避嘅...
佢地拍古羅馬片都係英文啦

死啦我幾期待呢套野

x2

藝伎都講英文